美心上半年蝕近 4 億 牛奶國際：盈利大減源於美心表現差

牛奶國際（SGX: DFIH）公布 2020 年上半年業績，股東盈利只有 1.15 億美元，按年大跌 35%。當中牛奶國際持有 5 成權益的美心營業額按年同期大跌近 3 成，只有 8.73 億美元。由於美心拖累牛奶國際虧損 2,500 萬美元，而牛奶國際持有美心 5 成權益，換言之美心上半年虧損 5,000 萬美元（3.9 億港元）。

牛奶國際指，武漢肺炎疫情令到旗下的美心、健美品牌，以及便利店業務的利潤貢獻大減，公司的盈利亦大跌，但是雜貨零售和家居業務表現強勁。牛奶國際並且表示，聯營及合資公司貢獻的基本利潤錄得明顯下跌的主要原因，是由於美心表現欠佳，令集團基本盈利減少 4 成，至只有 1.05 億美元。

Push

一個半隻腳已經入咗棺材嘅阿婆股東
害到下面幾千人就嚟失業

而家元氣、美心不嬲靠減價谷人流

間嘢太陰毒！

認真問 KFC HK係怡和？

都要多得jardine死攬個呀婆

係

係，大約五六年前

有請小鳳姐

yes from 2013